美中貿易談判：中國提議對外企開放雲端運算市場

【編譯季晶晶／綜合報導】知情人士透露，中國將提供外國科技業者更多機會，准予進入大陸成長快速的雲端運算市場，這是北京為了推進美中貿易談判做出的讓步。

華爾街日報報導，中國大陸總理李克強日前與數十位外企高層開會時表示，將開放外企試辦雲端業務。與會外企包括IBM、輝瑞、力拓、BMW和戴姆勒等。美中預訂29日舉行的高層談判，會討論科技相關議題，開放科技領域市場是其中一環。

美國貿易代表賴海哲和財長米努勤28日抵達北京，今天與大陸國務院副總理劉鶴進行新一輪的談判，以解決全球兩大經濟體之間長達一年的貿易爭端。 下周，劉鶴將帶領中方代表團前往華盛頓續談。

美方談判代表一直向北京施壓，要求放寬對美國雲端計算在內的高科技服務商，以及跨境數據流的限制。直到最近，中國基於國安理由，對雲端運算相關議題寸步不讓，並制定嚴格的網路安全法規。但隨著談判進入最後階段，北京開始對華府重視的關鍵議題讓步。

例如，中國本月通過外商投資法。這項法案延遲三年，直到美國總統川普發起貿易攻勢，才促使北京採取行動。該法禁止洩露企業機密，違者可能面臨刑事訴訟。

在雲端運算計算領域，中國於2017年加強管制，對數據儲存和網路安全全面施行新規定，讓外國科技廠商惶惶不安。想在大陸做生意的美國雲端服務商，例如微軟和亞馬遜，都面臨艱難選擇：找當地夥伴成立合資企業，將技術授權出去，或放棄大陸市場成長的機會。

美方官員指出，北京不肯開放讓美國企業在大陸獨立營運，但中國業者，例如阿里巴巴，在美國卻不受限。

根據北京的計畫，外商將被允許在自由貿易區內設立資料中心。消息人士表示，最可能的地點是貴陽。

歐亞集團專研全球科技政策的分析師崔歐洛表示：「中國明白他們必須在此一領域有些動作，無法一直阻擋美國。但魔鬼藏在細節裡。」試行計畫仍舊允許北京當局掌控產業，有可能遭華府批評，指其改變不公平貿易實務的速度太慢。

李克強表示，開放雲端運算市場的提議是中方不斷縮減外商投資准入負面清單的努力舉措之一。他說，這份負面清單將在6月之前完成修訂。

我就唔信支共會自毀長城 信息流通政權不穩更惶論要割韮菜

攞堆外國堆資料

請你入屋 閂埋門

做乜野你吹得佢漲 ?